有冇巴絲打可以分享下美國大城市人一般其實搵幾多錢

講緊係扣稅、扣醫保、扣養老金之後實際上一個月搵既錢
大學生、30歲、40歲、50歲依d階段，大約搵幾多錢？
扣哂所有錢之後，月入幾多叫做可以接受（例如香港扣哂mpf，月入40k叫可以接受）
一個大學畢業正常30歲既人，扣哂所有野之後搵30k港紙一個月又叫唔叫見得下人？

入門10,000 USD

人哋最低工資7.25 USD per hour

唔好比最低工資台灣最低工資都高過香港tim
而係想知大城市一般大學生搵幾多錢，同埋實際可用月入幾多錢叫夠生活
例如香港fg扣哂所有野30k叫做高收入，美國大城市呢？

稅前七萬美金一年已經ok
除非你住紐約或者加州嘅大城市
美國30-40萬已經買到好好嘅屋
兩公婆都做嘢嘅話層樓一陣就供完

因為我見到美國官方數據，美國人平均年薪大概係52k USD
即係$33,500港紙一個月
但扣完稅，扣完醫保，扣完養老金，好似都係得返2萬頭
到底係唔係真？

稅前7萬，一般黎講實際到手人工有幾多?
我知道唔同州唔同稅率，唔同家庭背景亦有唔同稅
但如果係講平均而言呢？

稅就大約20至30%，因人而異
醫療保險大約一個月100-200美金
退休金你可以供可以唔供，可以用來扣稅
但係Social Security 一定要供但係已經包含咗係上邊個20-30%稅率

我諗你預人工冇咗30-40%

唔該哂你既解釋
咁樣計下計下可以到手既人工有30k港紙一個月好似已經夠係一般城市生活

一般城市冇問題，生活會過得唔錯
只要唔好去紐約三藩市西雅圖呢啲城市

稅重到傻.....
一年人工都30%比左FEDERAL GOVERNMENT,但又唔見得個社會有咩好.....仲有自己洲稅,消費稅,TIPS

美國 Federal income tax 係用tax bracket 計

Federal 你都要比30%，即係一年搵緊幾十萬美金。咁你搵咁多錢要比多啲稅都正常呀

數據好公開透明, 可以用 state / metro 去睇

咁如果真係要到紐約三藩市西雅圖依D
大概要稅後幾多錢先夠?

香港上唔到用VPN都block左，點算?

好睇你自己情況，租樓點租，夾屋定係有屋企人同住。

紐約一年稅前揾大約100k都覺唔夠洗

咁你覺得對比香港，紐約係咪更加辛苦?
聽聞市中心d樓同香港樓價差不多
都係300幾400呎可以賣到500幾600萬

西雅圖應該平啲，因為佢冇洲入息稅。我冇住過NY 同Seattle ，comment唔到實質一個月要幾多錢

我而家住緊bay Area，淨係架車租屋同雜費每個月都差唔多要4000美金。呢頭租屋你預一房要2000以上。除非你住正喺市中心返工都係市中心，如果唔係一定要買車。美國交通冇香港咁方便，冇車好多地方都去唔到

唔知你係想移民定係點，諗緊去邊個城市。我諗而家最好係去德州Dallas Austin 呢啲城市。冇洲入息稅，屋又平又大又靚，生活指數低，環境規劃好，都有唔少亞洲人喺嗰邊住買嘢同識人都唔難

我唔覺係。我自己做一樣嘅工人工高過香港。
最少工作壓力冇咁大。一個月用左40%交稅/退休金/醫保等。但醫保/退休金嗰啲係你自己㨂供幾多嘅，按自己需要供。

但有啲行業例如醫護就可能香港好揾啲。

交完咁高稅係咪真係有同等福利，比如醫療，教育，退休保障，失業保障？ 睇緊本書話美國係隱性福利主義

月租900美元住在衣櫥裡：舊金山的居住浩劫是如何煉成的？